羅笵慰蛆係唔係已經變咗成語?

博士: YY，你做乜打爛咗我個花樽啊?

YY : 博士，唔係啊，唔係我打爛嫁，係小明打爛嫁。

博士: YY，你做咗又唔敢認，又想推落其他人身上，真係羅笵慰蛆啊。

YY : 羅笵慰蛆? 博士啊，最近好多人講羅泛慰蛆，究竟咩係羅笵慰蛆啊?

博士 : 好啦，今日我哋就講下羅笵慰蛆呢句成語啦。

博士 : 話說喺香城淪陷二十二年之後，因為當時嘅國君昏庸無道，朝庭宦官橫行，為咗夾硬推行一條禍國殃民嘅惡法，唔理當時數以百萬計嘅百姓嘅反對，一味淨係識叫啲衙差用酷刑去虐待百姓，逼班百姓屈服。

YY : 嘩，咁都得嘅? 啲衙差冇良心嫁咩?

博士 : 良心? 當時啲百姓都有問佢哋良心去咗邊，結果就被佢哋亂棍打成重傷。百姓都叫班衙差做糞蛆，意思即係附生喺糞便度嘅蛆蟲咁解。可以想像到當時班衙差係幾咁神憎鬼厭。

因為班衙差因為有將民女拉入衙門強行污辱嘅前科，而喺百姓反抗嘅期間，又傳出佢哋污辱民女嘅消息，佢哋就先下手為強，造謠去抹黑未成年嘅女百姓係淫婦。當時有個著名嘅衙差營妓叫羅笵，佢就喺官府度話確認有件咁嘅事。

YY :營妓? 咩係營妓啊博士?

博士 : 營妓即係古時要去軍營服待衙差嘅女子，本來營妓都係可憐嘅女子嚟，但呢個羅笵呢，唔單止好享受，仲主動迎合當時啲衙差，以求一沾雨露。雖然佢容貌甚寢，惡形惡相，但係啲衙差似乎都偏好此道，所以據史書記載當時佢甚至有一夜連御七十夫嘅紀錄。

YY : 嘩，咁佢仲惡人先告狀，冤枉人哋係淫婦都有嘅?

博士 : 因為佢恬不知恥咁去慰勞虐待百姓嘅糞蛆嘅事就快東窗事發，為咗掩飾呢段不可告人嘅醜事，於是佢就搶出走出嚟去確認一個咗無中生有嘅故事，捏造謠言去中傷無辜百姓，所以就受到當時無數百姓嘅唾罵。

博士 : 而呢件事呢，就被後人濃縮成羅笵慰蛆。意思即係話啲人賊喊捉賊，惡人先告狀咁解啦。

YY: 哦，我而家明白哂啦。

文學創作，純屬虛構。如有雷同，實屬巧合。

幫手推呀

[全民和你唱] 全世界全天候街邊唱香港國歌！

創意滿分

若蓮喪子，羅范慰蛆

有聲

一齊大叫營妓

羅范慰蛆
己亥年夏羅門范氏慰蛆記

己亥年夏，酷吏欲行送中惡法，民不畏威，五月初七，流水起義，歷時三月，氣勢若虹。

苛政鄙陋，衙役厭民所生，狎民所居，以死懼民。或重杖加身，或狼煙燻襲，或火器誅首，無所不用其極，欲教蒼生盡成寒蟬。惡役狀若瘋魔，恃勢橫行，下欺婦孺，上辱通判，時人無不唾曰糞蛆。

昔有營妓羅門范氏，貌極寢，尤好吞吐糞蛆之道，蛆甚好之，乃至一夜連御七十蛆，奢淫無道，風化盡喪。

八月十一，東窗事發，羅范大驚，遂造空穴之謠，誣民作妓，以莫須有罪之。民不恥，詰曰 : 「羅范者，慰蛆營妓也。」寡廉鮮恥，賊喊捉賊，謂之曰羅范慰蛆。

推

近義詞:賊喊捉賊, 惡人先告狀

雖然佢容貌甚寢，惡形惡相，但係啲衙差似乎都偏好此
笑到仆街

cls post

你仲CLS過我

若蓮喪子

羅犯蕉分圖

經典動畫

暴露年齡系列

貌極寢

尤好吞吐糞蛆之道

Push

好深厚嘅文化根底

睇得明嘅都係老傢伙

若蓮喪子,羅范慰蛆

咁高質點解咁少正評

咁行動post係重要好多嘅，呢啲文娛post遲啲睇都冇壞

童年回憶

上面畀埋典故,我諗作文時用應該都有得賴

睇睇下先醒起成語動畫廊

淫乳動畫廊，細細個成日追睇架！

上面仲有埋典故